鋼琴撚入

鋼琴入門兩個月 到底有咩方法可以有效協調兩隻手做唔同速度既野
求巴絲分享下心得
一小節都做唔到

輕輕一推

推多野

買本hanon彈曬佢

分開左右手練（同一個拍子）
每個小節咁練
Tg@muchvirtueinif

廢撚經驗係時間同練習 初頭慢慢彈幾次，熟習之後按返拍子彈

分手各自練熟然後慢慢夾
可以試下對拍子機

對手協調唔到嘅話真係只可以靠練補救
學上面話齋，分左右手練熟咗然後再試下練合手，咁樣會有效d

我miss買左本 czerny 比我
有提過hanon 但佢怕悶親我

有無人可以分享下自己經驗 練左幾耐先開始做到

我9成係果堆廢撚 btw thanks

巴打留tg係咪可以比我得閒問下既意思

樓主嘅問題係兩隻手夾唔到唔同速度
再對拍子機只會令佢分心

本來諗住睇你要唔要搵老師 哈哈
不過有野都歡迎你問我
Btw拖慢節奏黎練 彈岩曬先彈快會好啲～
藍絲

係咁架咩
我以為夾拍子機可以令佢知道左手右手分別係一拍之內要做幾多野，會改善到問題

或者你可以試下彈既時候，個心專注係主旋律度，低音果d伴奏你練熟果個動作就算，因為初學d歌，低音部分變化不大，所以你可以試下彈果陣淨係望實高音果堆野

利申：差唔多20歲先可以由零學起

練好scale未，左手彈chord囉。

我學左2個月咋

thx 你既意見

我個人經驗係先分開左右手
右手係主旋律 正常拍子速度高低音都會熟啲
可以淨係試下右手先
左手通常係伴奏
建議你練熟右手先
跟住再慢慢逐個bar加埋左手試
同埋練既時候最好由頭開始
即係練熟小節1先
跟住1>2
跟住1>2>3 如此類推 推到成隻歌
咁樣肌肉記憶會好啲 好快掌握到
初級既歌好多都係千篇一律既
特別係流行曲果種
最緊要有心練同唔怕悶

多謝你嘅分享 我會努力推

學琴有咩用

拍子機嘅作用係幫人以固定節拍彈奏
因為唔係個個都有好強嘅節奏感，冇拍子機嘅話有時彈快或者彈慢咗都唔自知

但前提係要彈得順首歌先
係未做到呢樣嘢之前應該以自己適應到嘅速度嚟彈
開拍子機迫自己跟足一個節拍反而會加添咗壓力
我以前學琴果陣有時未練熟就跟拍子機會搞到亂咗

或者可以試下單手果陣對下拍子
但合手一開始要練熟少少協調到先好再對拍子

人人興趣唔同 唔需要問有咩用

thanks

留名 學左3個月

留名
7級左好耐,考唔上第8級

一齊加油 我上左3個月堂 琴就買左2個月 當學左2個月

對於我黎講 太遙遠
唔好灰心呀 考到係遲早既事

其實我都有協調問題,問過MISS好多次
MISS都係答我要自己搵岩自己既方法 同埋練多D琴
雖然我都覺得講左等於冇講,答左等於冇答咁
但係熟能生巧又真係岩既!自己睇番自己1級同而家7級都已經好唔同啦
所以樓主要繼續比心機練琴!每練一次都會比上一次熟左DD
練下練下就會成功嫁啦

瘋狂練scale 每日練返半個鐘一個鐘

每日練既時間越黎越短
練基礎野有排都未彈到想彈既歌

痴綫，兩個月點彈czerny

玩咗兩三個月

毒撚練法 擺個digital piano係電腦隔籬
好多時無野做 就撳吓
兩個星期多少少背到 一首簡單嘅sonata

左右協調 我覺得自己都唔係咁好
我無數拍 我係迫自己 左手欽到邊個key 右手就要撳嗰個key
然後就不斷咁重覆
大慨兩日就會練到順 不過係講緊慢嘅tempo

不過人人都唔同 最緊要揾到啱自己嘅方法

題外話 我睇譜好廢好慢 所以會背

唔理啦 慢慢摸索 因為我初學
暫時幾有熱誠 btw本野寫second grade

我同你一樣呀 一睇譜係變到彈都彈唔到 拎出黎係扮下野 亦反映到自己基礎好弱

第二句好中肯 鬼叫剛起步咩

兩隻手在你個level一定有d位對到。你就係呢個位停坐先，睇下協唔協調。
唔得既，慢d同練少d, around 1 bar 就好
唔太贊成單手練，因爲對你練左右手協調作用不大

（利申：LTCL 準備緊 FTCL)

同埋要睇你目標係咩，如果係彈下pop 既，左手彈到chord 就ok
如果想考ABRSM，成件事就會難好多

學一段時間再去試下考

睇譜都要練下架喎
一來考琴試有一部分叫sight reading會表露哂你嘅弱點
二來去到深d嘅歌好難可以背得哂
利申：sight reading好廢

唔一定要有用先學

我sight ready ok
Scale食屎
利申 八級scale and aural failed, sight read 19/21

Reading

少練？

我就係記唔到啲位

左右手分開彈
彈到熟晒再慢慢兩隻手一齊夾
一定要慢慢來
唔好逼自己up to speed
另外初學唔建議背
因為五線譜非常重要
要逼自己睇熟譜
如果唔係第時你唔可以想彈乜就彈乜
Sight reading都好重要
因為你要熟悉五線譜嘅system
就算睇譜要睇好耐先彈到都要睇
平時都逼學生sight read
Read 多d先會好
加油

好慢咁練 一個一個bar黎